@inproceedings{Landomiel-Guerineau-Gupta-Maurel-et-Anne-Poupon:TALN:2018,
    author = "Landomiel,Flavie and Gu\'{e}rineau,Cathy and Gupta,Anubhav and Maurel et Anne Poupon,Denis",
    title = "Apprendre de la litt\'{e}rature scientifique : Les r\'{e}seaux de signalisation en biologie syst\'{e}mique",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "427-436",
    note = "Literature-based discovery: Signaling Systems in Systemic Biology",
    abstract = "Cet article a pour but de montrer la faisabilit\'{e} d'un syst\`{e}me de fouille de texte pour alimenter un moteur d'inf\'{e}rences capable de construire, \`{a} partir de pr\'{e}dicats extraits des articles scientifiques, un r\'{e}seau de signalisation en biologie syst\'{e}mique. Cette fouille se r\'{e}alise en deux \'{e}tapes : la recherche de phrases d'int\'{e}r\^{e}t dans un grand corpus scientifique, puis la construction automatique de pr\'{e}dicats. Ces deux \'{e}tapes utilisent un syst\`{e}me de cascades de transducteurs.",
    keywords = "Fouille de texte ; R\'{e}seaux de signalisation ; Biologie syst\'{e}mique ; Cascade de transducteur ; Cassys ; Unitex, Pr\'{e}dicats.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/53.pdf"
}
